點回應其他西方國家都已經有禁蒙面法

深藍陣形不斷傳緊
cctvb新聞又特登提
話西方國家大部分都有禁蒙面法
可以點回應

咁香港有冇民選政府阿弱智

人地反蒙面法係由 普選出嚟嘅議會立法通過

點撚樣同林病篤個鼻話自己緊急法立咗就要守

其他西方國家有民主，你香港又唔係國家更加冇民主憑咩立法

人地唔中意可以擺免政府政黨
你得唔得阿

深藍係唔洗理

回你條毛
西方國家係可以推翻極權政府
依家香港咪跟緊西方國家囉

民選政府

人地有真民主
人地有槍權
人地有咁多人上街，個大粒已經換左人

西方國家有民主 有得一人一票選總統
美國平民仲可以合法持有槍械
係咪仲要講西方國家

人地美國有槍權添

睇清楚人地條蒙面法既條文啦屌

美國有槍，香港都可以有槍
歐洲有民主，香港都可以有

極權同民主
人地有槍
我地係咪都要有

人地有得選總統添 香港幾時有得選啊？

西方法例不適合中國

香港有冇民主？係咪主權國家？

重點唔係禁蒙面法，而係動用左緊急法

西方國家集會唔洗批准架喎 幾時學啊喂

有咩對深藍有利就引用西方國家
不利就話外國勢力介入？

其他西方國家有普選添

咁香港有冇普選?

美國得11個州有

又係呢類搬龍門招數 對佢有利果陣就話人地都有 對佢不利果陣又話唔符合實際情況 玩撚哂

on9, 咁香港有冇普選呀，有冇擁槍權呀，正苦最叻成撚日搵有利自己既野黎講架啦，咁都唔識駁？

其他地方會唔會有中國mon cam 同秋後算帳呀?

屌你去合法遊行比中國cam 影到都會搞到入唔到中國同澳門境

人地有普選我地有冇?

人哋有民主又唔見你學!

咁老土都唔識回應

唔經立法會就算立例派錢都冇可能支持啦屌

其他西方國家有普選 完

人地禁蒙面法
係有真普選民選政府做基礎
係有真普選民選議會做基礎
你香港俾到晒呢啲嘢我我都唔怕出樣啦

仲有，人地有唔代表合理
人地本土都屌到呢啲惡法仆街
你支那唔係好鍾意唔跟世界標準架咩，又搬龍門呀?

人地係民選政府立，成日話加拿大都有。人地全部國會議席都直選，邊個政府敢推惡法，下屆唔使選

反蒙面法係國際一定唔會有迴響。
因為民主國家既蒙面法只針對恐怖組織。

不過

“ WE freedomfighters of hongkong are the terrorist to dictatorship ”

“ We will NEVER surrender

有幾多個有非法集結

平時就屌柒西方嗰套唔啱香港
而家又拎西方嗰套壓落嚟香港

人地西方國家係全面民選，香港連選議員都無全面

Cctvb好撚賤
係到偷換概念

呢個問題尋日有傾過：

人地政府係民選，人地唔會緊急法立，繞過國會
完

要睇下對方蒙面法嘅內容係咪同香港一樣？
再者外國有民主選舉，有乜事都可以用民意令你下台
但香港嘅蒙面法，就係極權嘅表現

西方國家有民主, 香港有無

唔使回應
而家又唔係一人一票

光復香港

西方國家有普選制衡政府，香港有無？

標準答案

佢up得出嗰啲國家都有真民主

其他西方民主國家冇白色恐怖 係民選總統
香港係咩？

米講左幾百萬次啦 人地蒙面法係法會投出黎

你特首又唔係普選 立法又唔係經立法會

佢地個政府係自己揀 我地呢?

就係香港沒民主所以先上街抗爭，5毛帶風向？

聽日全部勇武安在家中 等見到popo部署後先快閃裝修快閃魔法

On9咁真普選呢

西方國家有普選

「國際標準」：過去一年，甚麼國家以真槍應對示威？

西方國家有民主 香港有無？
香港條蒙面法係緊急法出黎 西方國家係唔係？

人地係民主國家，蒙面法係人民簡要立既，你依家係夾硬黎，仲問我？

拉

人地條法係經民選議會 我地係用緊急法繞過議會 特首仲要唔係普選

你比雙普選我
我比蒙面法你
完

普選
完

人地政府係人民授權 禁蒙面法都係人民授權 香港人從未授權佢立蒙面法

其實國家都有民選特首

睇佢講中國都冇蒙面法

其他國家都己經有普選

屌佢哋喇 普選西方國家夠有

西方國家嘅市民有槍TIM
香港人有冇呀屌你

重點係緊急法

要立蒙面法唔該上立法會跟程序過

人地有民主，我地無
完。

俾普選咪禁飽佢囉

人地民主政府，主權在民

香港走緊獨裁呀！

先讓一小部分人民主起來！

冇一個西方國家係用緊急法繞過正常立法途徑立法 仲要而家係要殖民時期遺留落嚟嘅緊急法去立法 立法會正式被廢除

點駁黨block

人地係真民主真普選
領袖係全國人民投票選出來

yes!!
因為緊急法立出嚟
零認受性

不過立法會立出嚟係極低認受性
因為冇三權分立同民主

你問番佢點回應人地有得選首長, 200萬人上街政府己經倒左台呀

西方國家後面無共產黨

藍絲的話 用返佢地既說回應 人地死唔見你去死

人地係民主國家 香港無
或者可以用返藍絲邏輯
外國有人民合法持槍權
咁香港都應該有

美國係有
但遊行示威警察唔會配真槍
防暴唔會主動進攻

民主

人地有民主，有槍權，香港有冇？

其他係真民主國家，政府係受市民約束

【國際關係邏輯題】

湯家驊：反蒙面法立法為「無咁壞的選擇」，因為綜觀全球各國，愈民主、愈自由的國家和地區也有就《反蒙面法》立法，包括美國、英國、澳洲、加拿大。

-》所以邏輯上，香港的民主、自由程度和美國、英國、澳洲、加拿大看齊前，沒有立法的理由。

From 沈旭暉FB

西方國家有民主
香港有無啊
咪撚咁ON9啦

香港人唔好再係人地個框框入面玩啦
規矩人地定無可能會贏
出緊急法佢話抄你家就抄你家
香港人要跳出框框
宣佈現政府違法並成立臨時政府
再立即宣佈香港進入戰爭狀態
同時以臨時政府名義請求聯合國/美軍出兵
並承諾香港將承擔所有戰爭開支
籌備明年1月1日大選

使撚回應
獨裁政府立乜法都無用

好簡單：
咪係囉！支持香港同西方睇齊、全面真普選。

講完。

人地總統都係民選
你有冇票啊廢老
人地有得拎住支槍周圍走, 你係咪俾我拎槍, 我即刻唔戴口罩
人地蒙面最多坐15日或者250美金
人地防暴唔開槍唔亂打人

人地有無功能界別吖濕鳩。幾個商會拎到一席？直選要幾萬人先一席呀

前面都答晒，冇補充

其實好易明
唔明嘅人唔會理香港同其他國家蒙面法嘅分別

人地冇白色恐怖 唔會睇你fb炒人

香港第一冇民主第二未係國家

人地有民主 我地無
完

616 200萬人遊行，已經可以推翻一個民主政權。仲有咩好講

外國大把武裝革命同推翻政府
香港係咪都想試下?

點解唔諮詢
有無經立法會

咁簡單既野都有人問

西方國家有得一人一票選元首

其實西方國家（仲有部分東方國家例如韓國）都有民選政府甚至民選國會

你比普選我比你反蒙

同藍絲玩，唔使真係答，
攞佢個主題再搭返落自己要宣揚嘅概念，
佢哋好快冇嘢講

台北市議員 苗博雅 MiaoPoya：

某些人很愛講：

「要是在美國，暴民早就全被開槍打死了！」

是嗎？要講美國，那我們就來講：

要是在美國，
行政長官早就普選了

要是在美國，
立法會早就全部普選了

要是在美國，
早就行政、立法、司法三權分立了

要是在美國，
行政長官不會強推送中條例

要是在美國，
立法會選舉早就取消功能界別了

要是在美國，
檢察官早就調查警察濫權了

要是在美國，
早就成立獨立調查委員會了

要是在美國，
違法施暴的警察早被調查追究了

要是在美國，
警察違法施暴，早就賠償天價了

要是在美國，
新屋嶺私刑早被追究了

要是在美國，
打瞎救護員和記者眼睛的警察，
早就被調查追究了

要是在美國，
警察使用武力指引規則就公布周知了

要是在美國，
警察不能衝進地鐵車廂暴打路人

要是在美國，
政府不能任意DQ候選人資格，
不能任意DQ當選的議員

要是在美國，
超過四分之一的人民走上街頭抗議，高層政客早就引咎辭職了

要是在美國，
人民擁有合法持槍的權利

要是在美國，
遇到拒絕民主的殖民者，
人民早就拿槍革命起義了

一直嚷嚷美國警察也會開槍的人，
曾經為香港發生的不公義發聲嗎？

要講美國，
怎麼只講美國警察會開槍，
其他都不講？

不懂嗎？那真是井底之蛙

裝不懂嗎？

那就承認你只會站在港府、港警和中共的角度看事情吧，別裝中立客觀了！

四個月啦 咁簡單問題都唔識答

其他國家都已經有民主

佔領華爾街嗰時班差佬打傷人，個市政府賠咗450萬美金俾個受害者，香港呢？
成日話美國一早閞槍，咁起碼美國政府事後會將涉事警員處分再交俾法庭，香港呢？
淨係識話西方國家點點點，你香港連民選政府都冇呀

係咪人地有嘅野我地就要有？
真普選 唔該

重點係佢用緊急法，唔經立法程序，變左人治極權社會

人地西方國家有民選政府
對警隊有監察有制衡會聽民意
示威者又唔會俾人起底報復
香港呢

人地三權分立 美國有槍權
法國係民選總統
重想點駁
全中國得新疆同香港有蒙面法 咁你自己諗下人地當你地係乜

反嘅唔係法律 反嘅係執法

中國沒有蒙面法。

係反緊急法 唔好搞亂

其他國家都失敗

因為人地係民主國家，你唔係

西方國家有槍權

而家林鄭係用緊緊急法

tvb無限loop緊

有真民主真自由
新聞自由冇被打壓
議會有效監察政府

習帝講明唔走西方民主化
點解咁都可以比較

西方國家有民主,你俾左我地,我地俾你立蒙面法

咪撚再問啦,好撚柒煩

對國際黎講，最關注嘅唔係蒙面法而係緊急法

西方國家有民主選舉！香港有無呀？

因為人地個政府可信力高
你? 哈哈哈

其他西方國家有普選

藍屎又揀黎講

西方國家有民選政府又點計呀
有槍權又點計呀 有得助訟告政府又點計

係咪跟西方國家標準先
人地有普選喎

同藍絲講 人哋係國家 你咁樣比係咪想話香港係國家？

西方有民選政府,
完
乜推垃圾POST

人地有表達意見既權力 可以制衡到政府

外國有一人一票選政府，我地有無？

人地國家有蒙面法
但人地國家有民主
有得選總統
遊行集會唔洗批
香港有無呀？
無學咩人要立蒙面法呀屌佢老母

樓主用下腦

[轉]

#唔係外媒 想收集下各地蒙面法嘅資料，比較下，唔駛人哋一句「外國都有蒙面法啦！」就冇聲出。

加拿大蒙面法 - 以下轉載自Facebook:

即係咁，唔好噏得出就噏。香港呢啲公然違反人權嘅地方，就唔好同加拿大相提並論。

1， 首先加拿大的確係有幪面法，但係個字眼係咁嘅：
"This Act may be cited as the Preventing Persons from Concealing Their Identity during Riots and Unlawful Assemblies Act."
即係換句話講，喺一個合法嘅集會裏面，幪面係個人自由。

2，喺一個暴動裏面不能幪面係好合理。但係加拿大，暴動係"disturb the peace tumultuously"。香港次次示威，邊次係引致「干擾和平既動蕩」？612起，次次都係警察開始滋事，加上香港既「暴動」係警察話係就係（例如612），咁點樣類比？

Canada Criminal Code 64: Riot
A riot is an unlawful assembly that has begun to disturb the peace tumultuously.

3，再講返：集會、結社、言論、出版自由係有基本法所保障。公安法一向都係唔合理（與憲法抵觸）， 即使係咁，警察發出公安法嘅通知書，基礎係喺控制公眾秩序之上，而並非集會嘅性質同內容。本來警察係冇合理解釋之下係唔能夠反對市民集會。但係而家隨便冇原因都可以反對集會，好多情況都已經違憲。更何況反幪面法係所有集會，無論反對與否都唔能夠幪面！

4，加拿大對個人容貎有高度嘅私隱保障。任何人，包括政府機關，如果冇本人嘅授權，或者冇法庭手令，係唔可以隨便攞個人影像使用。即係話除非片段對入罪事關重要，又有足夠證據支持，否則警察無權獲取任何CCTV嘅畫面。 淨係喺呢一點香港政府就絕對冇可能同加拿大相提並論。

5，更而且，呢條法案係由加拿大嘅民選國會審理同批准。香港呢？特首用緊急法話係就係，根本冇經過立法程序。

6, 最後一點： 加拿大嘅警察個個都有新份記認，唔會幪面執勤！！！

冇錯，立幪面法係香港嘅內部事務，但係唔好拉加拿大落水。香港政府厚顏無恥，但係世界上好多文明社會，政府都唔係咁樣。

香港特區政府，玩嘢就認咗佢啦。唔好作賊心虛嘅時候，拉其他國家落水。

Er...我係法律素人，睇到既係阿猪阿狗都睇得出既荒謬。如果有法律專材見到有問題，還請不吝指教。

過程？烏克蘭都會扮下野舉手 香港有無

外國元首做得唔好 有機制拉佢落台 香港呢? 都有機制 但立會狗多過人

人地有普選佢唔撚跟？

西方國家大部分都有禁蒙面法 because they have general election so that the government cannot do too much bad things.

If Hong Kong has a general election to choose our chief executive, then we can introduce 禁蒙面法.

So let us to choose our government first.

答話支國都無禁蒙面法

人地通過國會，非緊急法。完

你話緊急法係英國王權黎但係特區政府政府唔屬於英國 無權用緊急法立蒙面法 回歸後基本法無緊急法 所以佢依家係用一條非法條文立另一條非法條文
利申：唔係法律撚 見其他巴打咁講

重點係林奠個仆街用緊急法推

洗撚理班藍絲咩
今時今日,拳頭話事啦
而家個問題唔係禁蒙面法,係緊急法.
如果佢過左禁蒙面法,我地唔反佢,
即係承認禁蒙面法&緊急法,
咁樣禁蒙面法2.0,禁蒙面法3.0,禁蒙面法4.0都會有,
當年希特拉都係走左條法律gap,然後成為左dictator.

尼幾日第N幾了！ 类似post 民主 和 極權 冇得比較 完

一句民主已經收撚左佢皮
今日條友聽完淨係話唔同意
但駁唔到落去

其他地方有普選添, 香港有未?

秒

人地西方有民主我們香港有冇?
人地係有討論過, 我地有緊急法直接通過?

屌 睇下新聞都識駁佢啦
藍絲on9錄音機黎咋嘛

呢D問題講撚咗成4個月都仲要問
直撚接答 美國有槍權 外國有民主自由咪得囉

人地有集會自由，和理非根本唔洗警
依家呢條例係嚇班和理非

果啲國家有普選

人地可以罰幾千蚊同坐十幾日搞掂

1. 西方冇中國毒霾
2. 西方冇帶口罩嘅潮流文化

美國其他市民都可以持槍
點解香港冇

其他西方國家有冇信任危機啊？
香港政府仲有冇管治威信？靠警隊殺人呀嘛

但侵侵條國家緊急狀態呢？？

點解美國有槍權但係歐洲就唔可以有？

一個文明國度嘅法律點同野蠻國度嘅法律相比？

西方國家夠有一人一票，呢樣又唔跟

香港唔係西方國家

睇咗佢地點應付示威先啦

要學人蒙面法 就學埋人普選啦 你老母

佢有宣佈進入緊急狀態
同埋憲法授權

但緊急法本身違反咗基本法入面講述行政長官職權範圍

呢條法同基本法有抵觸
根本要廢除

西方國家如果有二百萬人遊行足夠推翻政府
人地有蒙面法，同時禁止影示威者大頭
人地有民選政府，香港有冇呀？？

學人唔俾蒙面
又唔學人民主社會

已完

西方國家都可以合法持槍 你肯跟我唔介意反蒙面

好野唔學
衰野好到足

記住用廢老口吻講

好野唔學
衰野學到足

記住用廢老口吻講

人地國家有二百萬人上街，政府已經倒左台！

人哋有蒙面法但都有普選呀！至少啲議員總統堅係自己選先啦！

人地有普選香港無

西方夠有民主自由投票
又唔撚見香港有？

班賣港仆街又係到合理化

西方國家有民選 我地有冇呀

人地夠有類似廿三條添啦

大佬人地民主社會

德國防毒面具不受限制 但香港連化妝都話唔得

冇撚出呢啲po啦屌
有幾撚難答呀 又幾重要呀
西方有民主
中國冇蒙面法
完

最簡單就係人地係民主國家，香港唔係。

香港都冇民選政府

人地一人一票選總統/理
香港呢？

你咪話西方國家有普選
咁香港應該都要有普選

我要選特首

經國會討論、有公投

西方國家大部份有民主

咪答佢點解西方國家內政我哋偉大嘅支共要跟從囉

如果香港同嗰啲西方國家一樣都係一個獨立國家，立法嘅話我冇問題

點解我老豆唔係李嘉誠

點解我咁靚仔冇頭髮

其他國家有普選添啦

對 當你進入左同人論證個一刻就輸左
咁長道理對面唔會去理解

對付無賴， 只有比對方更無賴
應對歪理 就講更歪的道理

同返d藍絲講

*人地澳門年年派錢個政府又唔跟、近的唔跟就去跟遠野 on99*

*大陸咁好又唔死返去住咁，去屎坑都要用埋你個死人樣*

解釋的野 唔使自己黎的